[黑人問號] Display卡叫顯卡有咩問題？

唔係叫咩？點解咁都有人屌

冇問題呀，係班人唔鐘意所謂蝗字

顯你老母呀 大陸仔去百度問啦

咁你叫乜鳩柒頭

不過講又咪係顯卡，扮abc呀

R晒頭 叫G卡A卡好冇？

咪叫顯卡

未講過囉，咁柒

display=顯示
display card =顯示卡

display card/graphic card
顯示卡/繪圖卡

你會叫顯卡，咁唔見你叫繪卡？

咁你冇理由下下都全寫架
顯卡又順口又快又表達到意思 叫顯示卡咁撚柒又繞口
重點係蝗左係邊撚到

有冇人明咩叫繪卡啊？有人明咪有人叫

咁你冇理由下下都繁寫架
簡體字又簡單又快手又表達到意思 寫繁體字咁撚柒又繞手
重點係蝗左係邊撚到

支持你用簡體字

咁你自己明咪得
人地係唔太明顯卡係咩
你想好好喺lihkg討論顯示卡就寫
想d人叫你返大陸就用顯卡
係咁

你老母打横嚟講
繁體字係香港一直用緊文字 簡體係異種 又難睇 又冇左文字特色
但顯卡係個名啊屌你老母 少一個字都俾人屌 一個蝗字都冇撚架落去啊屌你

其實理性講顯卡呢類簡化既講法中文上係有唔少既
但顯卡呢個字起於大陸既論壇 (好似係）
而2登都好反大陸文化
所以講顯卡多數比人屌

所以都係用返顯示卡啦 打多個字又唔會用幾多時間

利申：同朋友都講開display card

你老母打横嚟講
display card 同顯示卡係香港一直用緊文字 顯卡係異種 又難睇 又冇左文字特色
但顯示卡係個名啊屌你老母
少一個字都會畀人屌
一個字都唔蝗化得呀啊屌你

邊撚度順口，你用支拿話讀呀？

咁搭單問埋 點解皇馬叫皇馬 唔次次都講皇家馬德里足球會 巴塞唔叫佢全名巴塞隆拿足球會
都係多幾隻字

同大陸狗用取關形容取消關注個原意一樣
都係on9先會咁做

咁我將啲蝗語轉返晒做繁體係咪就冇問題

多幾隻字同多一隻係一樣？
食撚傻咗你？

而且球隊縮寫係因為英文都會縮寫
MCF/RMA = 皇馬
FCB =巴塞

DISPLAY CARD有撚縮寫

唔好為博而博

成班港豬畀人溫水煮蛙咁慢慢同化仲話okay

你人生係咪為左連登仔而活？

講左幾年顯卡第一次聽原來起源自中國論壇
學到野

所以咪話咗
想喺lihkg討論display card請用顯示卡
入鄉隨俗都唔識嘅話
都係返去大陸同班生番討論你d顯卡啦

顯你老母卡

你個名啱晒你
過多10年
d細路哥都會同你講
講咗十幾年普通話，家陣先知香港人用廣東話傾計

你邊位呀定埋版規
十尻幾年前香港已經叫顯卡啦
以前大陸叫圖形卡依家跟hk tw 先叫顯卡

就係因為大陸論壇用顯卡
所以就驚死人地覺得你地同大陸係同類人
就死都要改口叫display card

咁如果之後大陸論壇改口叫display card
係咪又要罷講display card
根本為反而反

利申 由懂事開始都係叫顯卡 無撚上過大陸論壇

收皮啦十尻幾年，1997都過左廿年喇

咪係

重點係蝗撚左喺邊？
大陸講火車你就唔講火車？叫地鐵？
屌蝗語得 但唔係用喺呢啲咁嘅無關痛癢位好好似突顯左你地連登仔嘅身份囉好冇

叫開VGA卡，到而家都仲係改唔到口

思路錯左

叫顯卡呢個問題其實係文化上既問題
大陸將佢改成圍內既講法所以香港人唔認同
佢地叫火車又好叫返display card 又好
咁係冇文化上既衝突
但顯卡同顯示卡就有文化衝突

重點在於香港人講開顯示卡or display card 而蝗講顯卡

其實未必由細識到大既資訊就係啱
假如你小學既中文老師係大陸黎既
佢會係咁講中國有幾好習近平係超人咁
你唔會判斷到對錯就接受左先
到大左你知道返正確既信息果時已經改唔到口

我由懂事開始就係叫display card咁又點計??
講真賣比你果個都叫display card啦
顯乜柒野卡

VGA 卡都冇問題既
係年代既唔同
DISPLAY 卡進步左咁解

咁重點嚟啦
點解你要叫顯示卡就可以格硬屌人地用顯卡？
蝗語純粹係你地吹岀嚟
大陸叫乜你就屌乜
咁如果係香港叫先 大陸跟風 咁乜撚蝗語
大陸人都講屌啦 你唔好講啊笨柒

無問題,你鍾意點叫都得,
不過連登/高登普遍都唔鍾意

利申:由Voodoo到宜家都叫 顯示卡

其實呢，除左連/高登之外，好多forum都會接受顯卡呢個咁柒既字，你不如考慮下過主啦

[quote]無問題,你鍾意點叫都得,
不過連登/高登普遍都唔鍾意

利申:由Voodoo到宜家都叫 顯示卡[/quot

詞同字都唔識分

求其將兩個字group埋唔係等於詞

講英文威啲 好似係

住左廿幾年香港 初中果陣已聽過顯卡
原來源自中國 受教了

連登就係大把羊群心理既小學雞
對佢地黎講反蝗=英雄主義
成班矯枉過正,之前反鳩人地廣州地區講撚左十幾年既詞彙"打的"都反,要講"飛的"
你話打乜撚野土豆泥,冰箱等等就話屌柒佢姐
成班小學雞你地講緊既都係廣東話咋,唔係香港話

無話邊位
你有權喺lihkg講顯卡
我有權屌柒你
一向上高登/lihkg睇唔過眼都屌柒人

唔知你10尻幾年喺邊個山區講緊顯卡
20年前我小學教就係graphic card同繪圖卡
10幾年前中學教就係display card同顯示卡
果陣出去買機睇開一係寫獨顯，一係寫顯示卡
係呢十年內先成日聽到顯卡

屌你同你講咁耐
都話文化衝突囉

落黃金 高登行反轉囉
邊間鋪係用顯卡啊
D 鋪開得耐定你出世耐

冇乜問題
唔通隻狗吠我又要教佢講廣東話咩

人有人話 狗有狗話

你用係冇問題架 不過我會用有色眼鏡睇你咁解 因為我好撚憎大陸狗

俾證據話大陸論壇用“顯卡“先過香港啦不如 得個講字

其實由小學已經開始講顯卡
唔明d人反咩

小你老母呀 以前根本完全冇人用呢個字
中學畢業未呀小朋友

知你由細細個學蝗語喇

顯示你老母卡

唔係得個鳩up連證據都無？ 連登仔

唔係
不過你條問題太白痴廢鳩事用時間理你

而家都唔係好想覆
不過廢事你自我感覺良好以為人答你唔到

事實係冇人想理你

自己去硬件台揾舊post啦

叫你拎出黎睇 又叫我自己搵 thanks

我乞兒問我拎錢我通常都唔俾

d流浪狗狗問我拎野食呢我又通常都唔俾

咁你咪彈埋一鳩邊 我用冇問題你屌我係咪你on9呢？冇野搵野嚟屌？你話架，我冇問題架

通常識批評唔識拎證據講野既唔係on9就係頭腦同三歲小朋友一樣

冇問題呀
屌你老母支那賤種
係侮辱你既身份

而你既身份係由於你既用字

唔識自己搵?
係咪大陸冇google?
洗唔洗幫你屌埋閪?
不過支那閪我唔係幾啱

哇你好撚勁啊 一句蝗語都唔會講 頒個獎俾你好冇？

呀豬呀狗無神神問野就要答都幾撚忙

最撚慘係d呀豬呀狗
冇人應佢就覺得自己條問題好成功

顯卡真係好難聽，唔理佢係咪蝗語都好

用一個詞語好定義一個人 好打極有限

唔洗賤種頒獎
多謝

嗯嗯

面係人地俾
假呢就自己丟

你既用字反映你係賤種
唔想俾人歸類下次咪打多隻字囉

我小學上堂都係叫顯示卡
講顯卡d人都唔知識唔識字

無問題呀

其實我0幾年嗰陣同人講電腦都係叫開display card，間唔中都會叫顯卡，好少會直接講顯示卡呢個全名出來

而家先讀小學呀人地

a:你唔應該咁做
b:你既理據係咩？
a:on9唔識自己搵？

呢個就係連登仔既討論質素 唔需要理性 只需要拎條鳩出黎屌

你條撚樣唔係問緊理據
係問緊廢話

你都唔係說服人 只係鳩屌 所以你叻

好肉酸呀你駁得
講到咁易google 我係你就copy 埋出黎比所有人睇再大巴大巴星落個巴打到啦

係到扭扭令令拗黎拗去講埋啲小學雞借口
勁肉酸

岩

年經post答過n次，次次都要人揾畀你，好得閒？

你自己睇返你條閪屎問題
我真係見到都打冷震

再睇下冇人想理你但係又沾沾自喜個閪屎樣

屌 柒到你老母都想打開個閪裝返你入去

先唔討論顯卡係咪來自大陸

係任何一個類似討論當中提出『我xx年前已經係學/講緊xx嫁啦 有咩問題』
咁係咪代表二十年後有人屌素質係蝗語 就可以話講左素質廿幾年 唔明有咩問題

你講得岩 係唔應該有呢種心態

用啦垃圾

你都痴撚線

你去check眼啦 佢同你同立場

因為你係大陸仔，支拿畜，咁咪覺得無問題。

無問題，你係支那仔嘛

屌！樓主去百度問啦

話講顯卡有問題嘅死去吧家

同你老母，講素質講廿年，就會由蝗變唔係蝗喇咩？

幫幫手去做個智力測試先

sor9ry 我以前做過有130

我都忍唔住回返你
你閱讀理解係咪0分
你冷靜d再睇下我段野打咩先啦

係咪跌親個頭啊 130連呢d文字既意思都理解錯

佢智商130 佢好冷靜

換邊張顯卡好

支那賤種用乜都冇所謂

巴打 既然你認為大陸用顯卡先唔係理據 點解依家又要post條link出黎既

“你條撚樣唔係問緊理據
係問緊廢話“ = 大陸用顯卡先唔係理據 係廢話

OK fine, 我柒
我睇到既係你暗串緊，但佢冇當暗串

好心你啦 比埋link 又係到拿返渣沙 咬文嚼字
依家到你肉酸

我唔識搵咩源自大陸既証據
我自己都係細個受唔知咩因素影響係知道顯卡呢個詞
不過我係好少講中文"顯卡",多數講英文"display card"

不過分大陸同香港係咪最好睇wiki/百度?

wiki(香港):
顯示卡（英語：Video card、Display card、Graphics card、Video adapter），是個人電腦最基本組成部分之一，用途是將電腦系統所需要的顯示資訊進行轉換驅動顯示器，並向顯示器提供逐行或隔行掃描訊號，控制顯示器的正確顯示，是連接顯示器和個人電腦主機板的重要元件，是「人機對話」的重要裝置之一。

百度(大陸):
显卡（Video card，Graphics card）全称显示接口卡，又称显示适配器，是计算机最基本配置、最重要的配件之一。显卡作为电脑主机里的一个重要组成部分，是电脑进行数模信号转换的设备，承担输出显示图形的任务。显卡接在电脑主板上，它将电脑的数字信号转换成模拟信号让显示器显示出来，同时显卡还是有图像处理能力，可协助CPU工作，提高整体的运行速度。对于从事专业图形设计的人来说显卡非常重要。 民用和军用显卡图形芯片供应商主要包括AMD(超微半导体)和Nvidia(英伟达)2家。现在的top500计算机，都包含显卡计算核心。在科学计算中，显卡被称为显示加速卡。

兩者好明顯咁表示大陸既中文係講顯卡,而香港既中文係講顯示卡
至於香港人講顯卡原因唔一定係講蝗語,可能只不過自己貪快講少隻字,好似懶音咁

真係大陸用顯卡先 都唔代表香港人唔應該用顯卡呢個詞

屌香港人用顯卡既人好明顯犯左虛假二分 佢地二分左講顯卡就係大陸人 唔講顯卡就係香港人

問題係
1.大陸都有人用顯示卡 咁係咪香港人連顯示卡都唔講得？
2.香港人可以無聽過大陸人講顯卡 而自創縮寫顯卡 咁佢都唔係跟大陸 佢係跟自己 又有咩問題？

教緊人講野要有邏輯都唔得？

巴打同我諗法好似

我修正

第一次聽video card

我由細到大都係叫顯卡。 都唔知點解要反
利申：叫左二十幾年

80 年代出世既咪聽開顯卡
90年代就顯示卡/display card

唔識字先叫顯卡
好似鄰近地區既"人流"=人工流產咁

其實點解顯卡係蝗語？

你又邊撚位吖新會然 高登嘅規則洗唔洗黑紙白字寫到明你睇吖？唔撚識規矩嘅就上網典睇下，或者縮返入你老母嗰閪度做陣Cd-rom先啦

勿認真
上得呢度預咗要接受呢度嘅文化
唔認同又要留響度自然就要批鬥大會架啦

盡一分錦力去阻止人用下體諗野同做野

啱啊

皇加藍巴打 睇黎你才識廣博 應該可以屌返我轉頭 求屌醒

連登小學雞冇野屌搵野嚟屌係咁㗎啦

叫左10幾年顯卡聽到顯示卡我真係呆撚咗

十幾歲既大陸仔

香港已經係中國嘅一部分 你屌乜撚野反乜撚野啫？ 咁撚鐘意反去天安門反啦柒頭
顯卡顯卡有乜野問題？

死返入你老母個閪到啦

認真 去腦埸職員都係講顯卡架喎

驚死同人一樣就連中文都唔好撚用啦

講英文寫英文啦 不過香港人咁撚蠢點會學得識😂😂😂

任何再話香港人唔應該再用顯卡既人唔該駁撚完我先好屌人 唔好選擇性失明

有實驗證實過繁簡書寫速度唔會差好遠

無話唔講得
你鍾意係街講普通話都得架
不過係連登講比人搵阿媽ja

人地指撚左你錯處話你諗撚錯晒 你駁唔到 自己都仲要繼續咪係柒頭皮囉

連登仔既質素已經差到咁？ 人地證明完錯既野自己無料駁都會繼續衝出黎柒？

錯左係邊呀
即係你鍾意講顯卡就得
人地搵你阿媽就唔得呀？
你有講顯卡自由
人地一樣有屌伯母既自由

你柒少陣 一係你就去驗眼 話撚左你錯係邊喇

你有屌伯母既自由 但希望你帶個腦屌人啦撚頭

依家同你講緊邏輯上錯撚左 一係你就係無邏輯既撚頭 唔知自己錯乜 一係你就盲撚 自己揀一樣

叫開「graphic咭」

你講既所謂邏輯
只係問問題
人流=人工流產
就係蝗語既例子啦
講邏輯 笑死人

我唔係問問題 係反問啊撚樣 你打開你對閪眼睇清來 知唔知乜撚野係虛假二分 唔撚識就自己google完先衝出黎柒 on9仔

佢係on9係咪代表你係on9? 講緊顯卡你講人流 柒返入你間狗屋啦垃撚圾

顯卡顯卡顯卡顯卡顯卡顯卡

屌你老母 柒下柒下 我唔撚識邏輯唔通你識啊 大學既邏輯基礎你都唔撚識啦閪頭 話我唔撚識邏輯 只要我提出第三個可能 你已經虛假二分 你已經錯撚左啦仆街 仲係度吠 死返去自己屌自己屎眼啦on9

仲有咩撚頭想俾人屌 放馬過黎 到依家無一個提出過理據黎駁我 一個都唔識 垃圾

你駁撚到我 我認錯絕對無問題 但你唔好係度柒下柒下以為自己好威 你無邏輯啊sorry

屌你老母又一個啞撚左？ 講野啊撚頭

見到你d粗口已經唔想睇你講野啦
成隻癲狗咁係到吠

開始應唔到 真係可愛

高登仔: 顯示卡
其他forum過嚟: 顯卡

有無下一個啊 呢個又收左皮喇
“人流就係蝗語“ 屌 柒頭仲想講人權

人地話一出世就聽顯卡㗎啦⋯⋯邊係蝗語。

30年後 。到時個撚個講素質、充電寶。
啲o靚仔又會好似你地班細路今日咁講。
由細到大都係講素質、充電寶。...邊係蝗語。

由細到大聽開=盤古初開已經講緊。 無知到

講顯卡個班。得兩種

未夠30歲。/大陸仔。

有冇人例外。舉舉手。

標題已經出賣咗你啦 黑人問號你老母個閪

你up乜

嗱，有野講好講喇。遲下連登咩都唔比講架喇！

笑左
你幾條毒撚代表成個連登？
你要講顯示卡冇問題
咪係你d小圈子post講撚飽佢
要人人跟你地果套你邊撚個
硬件台台主？

講顯示卡好撚做作

因為大腦無批判能力先怕被人影響

高登比人屌到返哂皮
呢到就正皮多過負皮

其實智障就不如褶埋啦

佢舉出人流係蝗語
呢點你贊唔贊成先？

ok其實無得你語單事因爲呢個係事實
中國人鍾意玩簡稱
而顯卡亦係最先用顯卡呢個詞既地方
咁得未?

你提出人流既邏輯係 「佢係on9 所以你係on9」
中國人鐘意簡稱=簡稱就係中國人？

你再睇睇我點講話人用顯卡既人係用左虛假二分 以為用顯卡一定係受中國影響 但事實唔係咁樣

下下俾中國人牽住知鼻黎行 佢用顯 自己就唔可以用顯卡 你做左中國人隻狗？

以你嘅邏輯。
Display卡叫顯卡咁都無問顯既。
咁尿袋叫充電寶一樣無問題啦。
宜家啲細路，幫共匪打緊免費工都唔撚知 仲大大條道理撐。
多得你地。唔洗好耐。唔好話呢啲咩手機顯卡耳機打的充電寶。
等你老咗抱孫既時候。可能廣東話都比人滅絕埋，到時唔好後悔。
不過。 可能你地其中好多老豆老母都係150落嚟，一係大陸出。咁就屌你老母啦。

咁你老母做雞

唔洗稻草人我
廣東話唔係咁樣守護 廣東話有廣東話既文化 如果手機顯卡耳機真係唔被香港人接受 佢自然會淘汰
如果被香港人接受 咁佢就已經係香港人既廣東話

你地依家柒下柒下咁守護廣東話 先係真正放棄廣東話 講顯卡既唔一定跟大陸 但講顯卡唔岩既一定係因為大陸 邊撚個先係大陸仔 一目了然

明明係縮寫就比人屈蝗語

叫display卡

駁唔到 冇人應你

小朋友。

手機顯卡耳機點解多咗人講。

得一個原因。

就係呢廿年。極大量蝗蟲入侵香港傳落嚟。

近幾年已經發現，共匪想溝淡香港人成效好明顯。已經返唔到轉頭。

問吓你身邊既長輩。（喺香港超過40年打後個班）自從呢百萬大軍落嚟呢廿年對香港有幾大負面影響。
廿年前你先幾歲人仔。自然會受身邊環境影響。唔怪你。

你不如諗下點解香港人會講手機顯卡耳機
因為呢三樣講法係就算無中國 香港人都會自己諗到既叫法 一見到係源自中國就係度屌鬼 守護文化唔係將所有外來文化都排除 係將好既文化吸納 唔好既文化排除 而你係將所有有關中國既野都當成唔好 咁就係盲反

我同你講大陸一樣好多人講顯示卡 以你既邏輯 點解香港人可以讀顯示卡？

你依家同五四運動班人有咩分別 乜野事都非黑即白 就算共產黨做幾多唔好既決定 你都唔可以因為佢係共產黨就覺得佢下一個決定一定係錯
同理 打的人流呢d柒下柒下既詞係大陸野 香港唔應該用 但係咪乜柒源自大陸就要反？ 咁反左你父母先（除非你係原居民） 再離開香港 因為香港都係源自清朝中國 共產黨承認租借香港俾英國

我投降啦。牛哥。

香港第日靠晒你地啦⋯⋯

我宜家開始會將中國既嘢當成最好㗎啦⋯⋯

守護文化 係覺得呢個文化令人自豪
而廣東話呢個文化之所以如斯宏大歷史久遠 係因為佢海納百川 絕對唔係閉門造車 明唔明

我絕對無話中國一定好 只係中國既野唔一定唔好 唔好稻草人 唔該晒

display card 直譯 顯示卡 懶/想快 自然會諗到顯卡
知唔知點解啊 因為顯呢個字本身已經有顯示既意思 只係現代白話文喜愛用詞語 以前既文言文不嬲都係用顯字就講到呢個意思 你係咁想守護文化 點解唔講顯卡啊 唔好以為紅字完我就岩 自己用腦啦不如

叫顯卡都唔撚得
on9含撚啦係又反唔係又反

一日到黑講緊顯卡就拉埋其他詞黎講 無料扮四條 呢個就係你地既質素？ 反對一樣野原來係講唔出理由 只係識不停稻草人

我絕對欣賞人守護香港文化 但唔該守護文化既你地 唔好令守護文化呢個行列冠上盲反之名

中意點叫咪點叫 洗撚理理連登仔咩，你當你乜水

我平時就叫開DP卡

連登最出名 盲反之地
再冠個五毛身份比你

其實唔鍾意人叫顯卡冇咩問題, 但唔好講到呢個詞一定同蝗國有關係囉
我嗌「凍啡」無左個「咖」字唔通又話我講蝗語？

有論點就駁我 唔好偷偷留下負評 定係你用緊啊Q既精神勝利法

諗起班反顯卡既傻仔係現實講顯示卡就好想笑
「喂，我尋日換左張顯示卡啊⋯⋯」
「你就好啦，前排落黃金見到啲顯示卡好鬼貴啊」

其實比左9萬幾次，由高登比到連登，仲係有人唔信大陸文化入侵左
唔信自己自出世已經受大陸文化影響而不自知

之前講過又點？ 代表你依家屌人唔洗拎理據？

駁我啦不如你

我問你地問題係想你地提出理據 唔撚係我自己搵唔到 你睇清楚我既論點 不論顯卡係咪黎自大陸 你都唔應該非黑即白就係度鳩屌

咁大個仔第一次見人屌顯卡

成撚日以為自己係濁世清泉 不自知不自知 見到真係想嘔 你係提出到合理理據先算啦 你不自知

一早覺得呢度班97後唔忿氣想反呢樣好耐
放心啦，遲下班10後大個就會話香港人講普通話蝗語有咩問題
不過可能而家班連登仔已經覺得冇問題

呢度五毛acc多達200個，真係打起上黎，d唔識既小學雞又加入，香港文化就係咁被吞末

點解開係吹水台
唔敢入硬件台開post啊

你有冇諗過大陸就係想低調咁文化入侵？
你睇下CCTVB將幾多外國人名靜靜雞改左？
碧咸?
白金漢姆？
下一代無聽過碧咸仲會話你錯你點睇？
你覺得係香港人自行簡化？
呢個優越感就係大陸比你既虛假幻覺
正如生活響北韓既人民都可能覺得北韓係世外桃源一樣

你平時同人講顯卡係無人屌你
正如現實中我未見過有人真心屌人講吾係甘牙
連登同現實始終仲有一d差距

同意，我都係唔出聲喇

文化唔同
無原則
我接受唔到

No, 現實中你用口講，隻字同音，點屌？

都叫你唔好再用其他例子黎稻草人我 我講緊顯卡呢個詞 你同我講碧咸有乜撚野用
我已經提出左香港人點解會自己諗出顯卡 麻煩你睇一睇

不如呢度唔好叫連登 叫稻草登 討論都唔撚係討論 只係不停嘗試矮化對方講既野

我點樣稻草人你
我提出係大陸人講開香港人先講
低調入侵既概念

咁你走啦

你提出既碧咸咪係
麻煩你追一追post 我已經解釋左點解香港人會自己講顯卡

點啊 諗到點駁我未啊

屌 搵個有質素d既反對顯卡既人黎得唔得 收左好多個皮喇已經

不如巴打你去硬件台搵幫手黎駁我啦不如

個post睇到連登有幾多%高登過黎
又有幾多%其他科林過黎
唔係話人新會員 係睇舊登支持反對顯卡人數比例同新登既分別
話左放棄舊登就要放棄舊登一切文化

關撚事咩
你睇番高登幾年既post
邊會有人係度9叫咩顯你老母卡
係班傻仔近年係度矯枉過正

講緊wtsapp ig fb果d
最多只有當笑話咁講吾你老母

顯卡

點叫都好 聽得明未得囉
講到叫display card先岩咁

有人解答到未?

點解「顯示卡」簡化叫做「顯卡」唔得，會俾人批鬥話用蝗語；但平時嗌嘢飲將「凍咖啡」簡化做「凍啡」、「凍檸檬茶」簡化做「凍檸茶」、「熱朱古力」簡化做「熱朱」又得而又唔會俾人話我用蝗語？

咁唔係已經足以證明你地唔係捍衛緊任何文化，而只係單純中國有人用顯卡所以我地就唔可以用？

你舉「人工流產」簡化成「人流」呢啲例子去反駁，好明顯唔同情況。「顯示卡」個「顯」字配詞嚟講最 common 都係「顯示」，就算將「顯示卡」簡化成「顯卡」都唔難理解；但「人流」呢個 term 邊個會知「人」配詞「人工」、「流」配詞「流產」? 更何況人流本身已經係一個有意思嘅詞，呢類咁反智嘅簡化梗係邊個都幫唔落。

你對用「顯卡」呢個 term 嘅人反感冇任何問題，但要清楚你係反緊將詞簡化嘅文化而唔係蝗語，明顯係兩個層次，根本唔需要任何文化入侵我地，隨住時間流逝都有一堆詞有簡化嘅跡象，而唔一定同中國掛。同時都貫徹返你個立場，嗌嘢飲記住嗌返全稱。

巴打你講得好好
比我更詳細 全面

正皮增加中
岀嚟屌我地未啊挑戰者們

好多97後其實唔明，以往香港8,90年代
其實好少簡化做兩字嘅term (唔係冇，係冇而家咁濫)

好似有返一定年紀嘅人都知香港叫「公共交通工具」簡極都係「交通工具」(當然意思唔準確)
而唔會出現「公交」，我諗呢個都就嚟有人話符合香港習慣
總之舊香港係好極力避免簡化到不清楚其意嘅兩字term
但支那就由老毛年代開始就好興啲兩字term
望下文化大革命時代，已經一大堆兩字term
你識大陸人不妨留意下佢哋講嘢，就更加會明佢哋係乜撚都簡做兩隻字

又例如年輕人習慣咗用嘅「一戰」、「二戰」
不妨留意下老一輩嘅人講，佢哋係簡化做「一次大戰」、「二次大戰」
陶傑喺電台節目度直頭直斥過呢個係「蝗語」

所以不嬲呢類兩字term，無論你認為係咪香港簡化出嚟都好
用之前都諗下到底係咪蝗化咗連香港人自己本身都唔覺
人就係非理性，你講開嘅字眼畀人話，就自然會心心不忿想對抗

「顯卡」以前高登有巴打都貼過
有晒google search result數據引證到香港地區以前唔會咁叫
最先出現就係支那地區，之後香港地區個result先慢慢增加 (hkepc嗰類電腦毒撚forum最鍾意引進蝗語 )
記憶可能你話唔準確，但google數據唔會呃人，仲要拗真係冇計

呢度無嘢多。細路最撚多。
啲細路一口咬定話由細到大已經講緊呀嘛⋯⋯
仲話就算唔係蝗語。香港人自動會將佢簡化wooo
邊夠佢地拗。人地做咗十幾廿年人啦⋯⋯大個仔啦⋯⋯

多謝腸弟巴打你既回應 終於係有論點既回應

腸弟巴打 我諗你有d野有誤會 呢個亦係常犯既邏輯謬誤

我地唔可以因為a事件發生係b事件前面 就斷定b事件引發a事件 就算a b事件幾似都好

事實係 第一 以前大陸香港網絡並非好似依家咁流通 有幾多香港人會特登走去學大陸人？ 當香港仲係一個英屬殖民地 對擁有自由民主既香港地有自豪感 點會輕易接受中共既文化？

第二 巴打提出既公交 一戰 我都絕對認同巴打既意見 因為佢過度簡化 如果我地係第一次望呢d認同我地唔能夠從字面知道佢咩意思 一戰？邊個一戰？ 但係我地需要留意一下個顯字 顯可以有咩意思？ 顯現顯示顯眼顯出顯露 相信眼睛明亮既巴打都可以睇得出 顯字本身就有獨立意思 「更顯自信 再顯光芒」 其實佢係可以獨立使用 所以我講既無大陸人 香港人都會自己諗到 說係因為顯字既獨特

第三 我退十萬步黎講 就算真係香港人由大陸主動接受 自己諗唔到顯卡（當然我會話你犯左虛假二分 因為一定有香港人諗到） 但係使用一個非中共式簡化/非過度簡化既詞有乜野問題？ 我接受顯卡 係因為佢仍然可以由一個顯字 可以知道display既意思 但公交人流一戰唔得 所以巴打舉呢d例子 並不合適

我絕對尊重唔同意見 但我對於d鳩屌既垃圾感到噁心

我用一用明年今日巴打既例子做假設

如果我今日同你講 凍檸茶 係由大陸傳落黎 你會唔會唔俾人講凍檸茶？ 起碼 你會唔會覺得佢錯？

如果唔會 咁咪好矛盾？

樓上係咪唔會講可樂，只講可口可樂
唔講地鐵，只講地下鐵路？

淨係你呢個你認為既事實都錯撚啦⋯⋯
學咩撚嘢大陸人 。事實係呢廿年極大量蝗落嚟香港。帶埋呢啲蝗語落嚟呀⋯⋯ 就係咁簡單

顯卡不嬲都有人講
係依度d人話係蝗語
咁你上到黎見個個都咁講就唔好搏屌啦